{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_073252",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "봉화 경체정"
    },
    "text": "烽火鏡体艇\\n\n慶尚北道奉化郡慶体亭キル10(法田面)\\n\n2017年5月15日、慶尚北道有形文化財に指定された。カンソクハンが所有している。朝鮮後期の文臣のガンユン(姜潤)、カンワン(姜浣)、強い(姜瀚)三人兄弟の友愛と徳行を称えるためにガンユンの曾孫であり、哲宗の時、兵曹チャムパンを務めたカンテジュン(姜泰重)が1861年に建設した東屋だ。丁字路ではこじんまりした正面2間、側面2間の四角形の入母屋造りであり、全面はトンカンとして格子模様の床を敷いて、背面にはオンドル部屋2間を置いており、四方の周りには堆(退)をかけた。床の方にはすべて板戸を設置し、前方には縁側をドッソル痴漢後、万字(卍字)欄干が巡らされた。大青(テチョン)上部には正面方向での格天井を設置し、堰の方向ではトェリャン(退樑)を差し渡した。柱は前面と両側面に5本本)だけが原州を使用した。2つの看板がかかっているが、右の隷書体の表札は秋史・金正喜の直筆で、左の楷書体の扁額は高宗の時に領議政を務めた金炳局(キム・ビョングク)の字だ。丸い柱には子孫らが、始球式(詩句)を書いた柱聯(柱聯)をつけ、内部にも10あまりの市販(詩板)を歩いておいた。精子の後ろの岩壁に精子の名前が刻まれた。カン氏三兄弟は丙子の屈辱的な和親に反対して狼煙で隠居したカンフプ(姜洽)の玄孫で、家が3代目官職をせず、家運が傾いたが、お互いに助けあいながら学問を磨いて法典カン氏の門中を慶尚北道(キョンサンブクド)北部地域の名門家に再び繁盛させた。カンユンウンの英祖のときに文科に及第した後、正祖の時に礼曹判書佐ととスンジを務めたが、カンワンはチョムジジュンチュブサを、カンハンはカウィデ富を務めた。",
    "QA": [
        {
            "question": "この建物はいつ建てられましたか？",
            "answer": "1861年に建てられました。"
        },
        {
            "question": "この建物は誰のために建てられましたか？",
            "answer": "文臣のガンユン、カンワン、カンハンの三人兄弟の友愛と徳行を称えるために建てられました。"
        },
        {
            "question": "この建物はどのような建築様式ですか？",
            "answer": "入母屋造りです。"
        },
        {
            "question": "この建物の特徴的な部分は何ですか？",
            "answer": "正面にはトンカンとして格子模様の床があり、背面にはオンドル部屋があります。"
        },
        {
            "question": "この建物にはどのような看板がありますか？",
            "answer": "右の隷書体の表札は秋史・金正喜の直筆で、左の楷書体の扁額は金炳局の字です。"
        },
        {
            "question": "この建物にはどのような柱がありますか？",
            "answer": "前面と両側面に5本の原州を使用した柱があります。"
        },
        {
            "question": "この建物の内部には何がありますか？",
            "answer": "内部には10あまりの市販を歩いておいた詩板があります。"
        },
        {
            "question": "この建物の岩壁には何が刻まれていますか？",
            "answer": "精子の名前が刻まれています。"
        },
        {
            "question": "カン氏三兄弟はどのような功績を残しましたか？",
            "answer": "彼らはお互いに助け合いながら学問を磨き、再びカン氏の門中を繁盛させた名門家になりました。"
        },
        {
            "question": "カンユンウンはどのような職位を務めましたか？",
            "answer": "彼は英祖の時に文科に及第し、正祖の時に礼曹判書佐とスンジを務めました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 528,
        "QA": 346
    }
}